有無人自己作歌？ 入黎講下你點作

話說小弟開始試下自己作下歌

但成日發現作作下又好難作

有幾個問題想問下各路高手

1. 你地作曲定作詞先？

2. 作曲其實你地係點作法？ 跟chord progression?

3. 成日覺得verse同chorus好難連接到，有咩技巧？

4. 有無咩書/網敎下人點作？ 步驟？

5. 你地用咩作？ 我用logic pro

結他撚表示想試下作
但我發覺諗個好聽既chord progression唔難
諗melody先難
同埋拍子果d又點定好

Lm

FL studio